## 1.Настройка пакетного менеджера
Мы будем использовать пакетный менеджер npm.
Инициализация в корне проекта:

```bash
npm init
```

В результате действия этой команды в корне вашего проекта появится файл с названием `package.json`.
Это конфигурационный файл пакетного менеджера в формате json, который хранит информацию об установленных пакетах и основных настройках проекта. Никогда не удаляйте этот файл, т.к. по нему вы можете восстановить необходимые для работы проекта библиотеки.

## 2.Установка пакетов
Для того, чтобы что-то установить необходимо использовать команды:
```bash
npm install [название_пакета]
```
или короткий вариант 
```bash
npm i [название_пакета]
```
для того чтобы пакеты добавлялись в файл в блок зависимостей _разработки_ проекта, необходимо использовать ключ `-D`
```bash
npm i [название_пакета] -D
```
Это создаст блок __devDependencies__ gulp, sass etc

Пример:
```bash
npm i gulp gulp-autoprefixer gulp-sass gulp-plumber gulp-htmlmin -D
```

для того чтобы пакеты добавлялись в файл в блок __Dependencies__ зависимости самого проекта__, необходимо использовать ключ `-S` !!!!!
// jquery, bootstrap etc попадут в node_modules

```bash
npm i [название_пакета] -S
```

аналог более длинной записи
```bash
npm install [название_пакета] --save
```

устновка определённой версии пакета
```bash
npm install express@4.16.1
```

Это создаст блок dependencies

Пример:
```bash
npm i jquery -S
```

Устанавливаем пакеты:
* `gulp` - плагин для системы описания задач
* `gulp-autoprefixer` - расширение для `gulp` для работы с вендорными префиксами 
* `gulp-sass` - расширение `gulp` компилирует `scss` в `css` 
* `gulp-plumber` - расширение `gulp` для обработки ошибок 
* `gulp-htmlmin` - расширение `gulp` для минимизации `hml` файлов

```bash
npm update
```
Обновит все пакеты до последней версии

## 3.Система описания задач GULP
Для работы планина gulp, необходимо создать специальный файл в корне вашего проекта `gulpfile.js`.

[Документация по gulp](gulp-doc.md)



